% \IUref{IUAdmPS}{Administrar Planta de Selección}
% \IUref{IUModPS}{Modificar Planta de Selección}
% \IUref{IUEliPS}{Eliminar Planta de Selección}

% 


% Copie este bloque por cada caso de uso:
%-------------------------------------- COMIENZA descripción del caso de uso.

%\begin{UseCase}[archivo de imágen]{UCX}{Nombre del Caso de uso}{
%--------------------------------------
	\begin{UseCase}{RA-CU3}{Gestionar Zonas Turísticas}{
		Permite llevar a cabo las operaciones necesarias para tener el control de las zonas turísticas dentro del sistema. Dichas operaciones son: registrar, editar y eliminar.\\
		
		Es importante tener el control de estas zonas ya que los turistas podrán acceder a ellas mediante su aplicación móvil y podrán consultar la información de las zonas, así como sus respectivos servicios turísticos. 
	}
		\UCitem{Versión}{\color{Gray}1.0}
		\UCitem{Actor}{\hyperlink{administrador}{Administrador}}
		\UCitem{Propósito}{Tener el control de las zonas turísticas.}
		\UCitem{Entradas}{Ninguna}
		\UCitem{Origen}{Ninguno.}
		\UCitem{Salidas}{Se muestran las zonas turísticas que se encuentran dentro del sistema.}
		\UCitem{Precondiciones}{Ninguna.}
		\UCitem{Postcondiciones}{Se podrá llevar a cabo la gestión de las zonas turísticas.}
		\UCitem{Reglas de negocio}{Ninguna}
		\UCitem{Errores}{Ninguno}
		\UCitem{Tipo}{Caso de uso Primario}
	\end{UseCase}
%--------------------------------------
	\begin{UCtrayectoria} 
		
		\UCpaso [\UCactor] Selecciona la opción \textbf{Zonas turísticas} del menú \cdtIdRef{MN2}{Menú del administrador}.
		
		\UCpaso Verifica si existen zonas turísticas registradas en el sistema. \refTray{A}
		
		\UCpaso Obtiene el id, nombre, ubicación, puntuación y descripción, de todas las zonas turísticas registradas en el sistema.
		
		\UCpaso Muestra la pantalla \cdtIdRef{RA-IU3}{Gestionar Zonas Turísticas} 
		
	\end{UCtrayectoria}

%--------------------------------------		

	\begin{UCtrayectoriaA}[Fin del caso de uso]{A}{Cuando no se cuenta con zonas turísticas registradas en el sistema.}
		
		\UCpaso Muestra el la pantalla \cdtIdRef{RA-IU3}{Gestionar Zonas Turísticas} vacía.
		
	\end{UCtrayectoriaA}
	