\section{Sistemas Existentes}

Las aplicaciones que se enumeran a continuación describen las similitudes y diferencias con la propuesta de este trabajo:

\begin{enumerate}
	\item \textbf{Skyscanner}. Es una aplicación Web y Móvil (iOS y Android), la cual verifica precios con al rededor de 1200 agencias de viajes, permite reservación de vuelo, renta de autos y alojamiento; guarda información de los viajes del usuario sin utilizarlos para aumento de precios, publicidad engañosa, etc. Cuenta con servicio al cliente disponible los siete días de la semana y ofrece soporte en 29 idiomas \cite{skyscanner}.  
	
	\item \textbf{Viator}. Cuenta con un acceso directo a más de 200000 actividades que se encuentran en más de 150 países. Permite reservar experiencias planificando salidas o sobre la marcha evitando filas o quedarse sin lugar. Es una aplicación Móvil (iOS y Android) y Web. De igual forma, cuenta con atención al cliente las 24 horas del día y ofrece una garantía de precios bajos y reembolso en caso de cancelación \cite{viator}. 
	
	\item \textbf{Triposo}. Permite elegir los hoteles favoritos, vistas, actividades y restaurantes, así mismo permite la descarga de guías para acceder a mapas, consejos, reservaciones y sugerencias personales; sin el uso de internet. Esta desarrollada para iOS y Android y tiene su API abierta para ser utilizada \cite{triposo}. 
	
	\item \textbf{TripAdvisor}. Una de las aplicaciones más populares de esta comparativa y tal vez la más conocida de las aplicaciones para buscar información sobre hoteles, vuelos, restaurantes y atractivos turísticos de todo el mundo. Su fuerte radica en las más de 75 millones de críticas y opiniones de viajeros que, junto a las fotos que suben, permiten conocer los detalles reales de cada sitio antes de ir o de hacer una reservación. Es posible acceder a opiniones, mapas y fotos para más de 300 ciudades de manera offline. Y, al estar conectado, la opción “Cerca de mí” muestra los hoteles, restaurantes y atractivos ubicados alrededor del viajero. Desarrollada para Android, IOS y Windows \cite{tripAdvisor}.
	
	\item \textbf{FourSquare}. El objetivo de esta aplicación es ayudar al usuario a encontrar restaurantes, bares, pubs y negocios en una infinidad de ciudades adaptándose a las selecciones y calificaciones realizadas con anterioridad por él mismo y por sus amigos. De este modo, se adapta a sus gustos y recomienda alternativas similares. Al funcionar con la geolocalización del usuario, esta herramienta es muy útil para saber qué lugares están cerca y obtener opiniones de la comunidad. Además, permite hacer búsquedas muy específicas, como un plato en un restaurante particular, o generales, por ejemplo, para encontrar los mejores bares con terraza. Al llegar a un sitio, Forsquare propone ingresar a la aplicación y realizar check in –como si se tratara de un hotel- para obtener tips privilegiados y ascender en sus niveles de expertise. Desarrollada para Android, IOS y Windows.\cite{FourSquare}
	
	\item  \textbf{Yelp}. Se basa, como Foursquare, en la geolocalización del usuario permitiéndole encontrar restaurantes, bares y negocios a su alrededor, filtrándolos por precio, distancia y los que están abiertos en ese momento. Cuenta con una gran comunidad activa que proporciona reseñas con fotos y valoraciones. El punto más destacado es que si el viajero hace una búsqueda y realiza un paneo con la cámara de fotos del teléfono o de la tablet Yelp muestra, como si fuera una brújula, los sitios ubicados a su alrededor. El usuario puede realizar check in al ingresar a alguno de los negocios para obtener descuentos y comenzar a obtener insignias cuando realiza,  por ejemplo, visitas repetidas a determinadas categorías de locales. Además, permite hacer reservaciones a través de OpenTable (sin tener que salir de la aplicación) y ofrece las direcciones y números telefónicos de miles de negocios.\cite{FourSquare}
	
\end{enumerate}

La principal diferencia que nuestro proyecto propone y que actualmente en el mercado no se maneja, es precisamente el guía turístico que con la geolocalización y las geovallas delimitan un área específica, que delimita la zona en donde la aplicación mostrará recomendaciones de lugares por visitar y servicios turísticos ofrecidos, generando una ruta a seguir para visitar de manera optima los sitios mas populares y tener un contexto informativo de dichos lugares.\\

Sin duda una de las características a tener en cuenta, es la cantidad de usuarios dentro de las plataformas, esto debido a que mientras mas usuarios activos tenga la aplicación, mayor será la cantidad de comentarios, recomendaciones y puntuaciones a los lugares recomendados por cualquier aplicación de guía turística, es por ello que nuestra propuesta abarcará, esta funcionalidad, para que los usuarios interactúen de manera directa en las opiniones y recomendaciones de los servicios turísticos, aun que cabe destacar que las zonas turísticas y las rutas se generarán en base a la recomendación de expertos en el área y la ubicación actual del usuario. \\

\section{El fenómeno del turismo}

El turísmo destaca por ser una de las actividades económicas más dinámicas y con mayor potencial de crecimiento a nivel mundial, esto debido a que esta muy relacionado con el ocio; que además, no sólo se han cambiado las prácticas turísticas, sino también la filosofía empresarial de la gestión turística. Así hoy en día podemos definir al turismo en un fenomeno integrado por dos partes: como una experiencia y una industria. Se debe tener en cuenta que el turismo es, ante todo, una industria social en la que se compran y venden experiencias. Estas experiencias, que están estrechamente ligadas al ocio, resultan la clave del éxito de la industria turística, además es importante destacar que es una de las actividades humanas más globalizadas y por ello ha cambiado y evolucionado a través del tiempo; ya que se transforma mediante la creación de nuevas tendencias así como nuevos destinos turísticos.\cite{fenom}\\

Así mismo, en la actualidad el turista ha cambiado, se informa antes de emprender su viajes de las ofertas y destinos que más le interesan, así como de la calidad de los servicios que demanda, ahora el turista es un conocedor, y se apoya principalmente de los servicios proporcionados en Internet para elegir el destino, teniendo siempre presente las vivencias, que pueda ofrecerle, además de la infraestructura de comunicaciones, que le permitan acceder de manera cómoda y segura. Por lo anterior es que la competencia a nivel internacional se ha multiplicado y diversificado, no solo por la evolución natural de los países, sino por la incorporación de nuevos y variados servicios turístico, como respuesta a la demanda del mercado, de tal manera que los conceptos de hospedaje evolucionaron con el propósito de retenerlo el mayor tiempo posible, y satisfacer todas las necesidades del viajero.\cite{fenom}