% \IUref{IUAdmPS}{Administrar Planta de Selección}
% \IUref{IUModPS}{Modificar Planta de Selección}
% \IUref{IUEliPS}{Eliminar Planta de Selección}

% 


% Copie este bloque por cada caso de uso:
%-------------------------------------- COMIENZA descripción del caso de uso.

%\begin{UseCase}[archivo de imágen]{UCX}{Nombre del Caso de uso}{
%--------------------------------------
	\begin{UseCase}{SE-CU2.1.2.1}{Consultar Información y Estadísticas Turísticas}{
		Permite visualizar la información sobre un servicio turístico, así mismo permite consultar los comentarios y las calificaciones que otros turistas le han registrado al servicio. Es importante esta información ya que permite al turista poder conocer un lugar desde la experiencia de otros turistas.	
	
	}
		\UCitem{Versión}{\color{Gray}1.0}
		\UCitem{Actor}{\cdtRef{actor:turista}{Turista}}
		\UCitem{Propósito}{Visualizar la información y las estadísticas de los servicios turísticos.}
		\UCitem{Entradas}{
			\begin{UClist}
				\UCli Zona turística
				\UCli Posicionamiento
				\UCli Tipo de servicio
				\UCli Nombre de servicio
				\UCli Imagen de servicio 
				\UCli Puntuación del servicio
				\UCli Comentarios del servicio
			\end{UClist}
		}
		\UCitem{Origen}{\ioSistema}
		\UCitem{Salidas}{Información detallada, comentarios y calificaciones del servicio turístico.}
		\UCitem{Precondiciones}{Haber seleccionado un servicio turístico.}
		\UCitem{Postcondiciones}{Podrá toda la información, comentarios y calificación del servicio turístico.}
		\UCitem{Reglas de negocio}{\cdtIdRef{BR-003}{Tiempo transcurrido para registrar comentario}}
		\UCitem{Errores}{
			\begin{UClist}
				\UCli \UCerr{Uno}{Cuando no se puede cargar el mapa de manera correcta,}{muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG}{No se puede mostrar el mapa} y continua en el paso \ref{SE-CU2.1.2.1:Pantalla} de la trayectoria principal.}
				\UCli \UCerr{Dos}{Cuando no ha transcurrido el tiempo requerido para registrar comentario,}{muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG}{No se puede registrar comentario aún} y regresa al paso \ref{SE-CU2.1.2.1:Pantalla} de la trayectoria principal.}
			\end{UClist}	
		}
		\UCitem{Tipo}{Extiende de \cdtIdRef{LR-CU2.1.2}{Consultar Información de Servicios Turísticos}.}
	\end{UseCase}
%--------------------------------------
	\begin{UCtrayectoria}
		 
		\UCpaso [\UCactor] Solicita consultar la información detallada, los comentarios y la calificación de un servicio turístico, seleccionando un servicio turístico en la pantalla \IUref{SE-IU2.1.2}{Consultar información de servicios turísticos}.
		
		\UCpaso Obtiene la información del servicio turístico.
		
		\UCpaso Obtiene los comentarios y las calificaciones registradas por otros turistas al servicio turístico.
		
		\UCpaso \label{SE-CU2.1.2.1:Pantalla} Muestra la pantalla \IUref{SE-IU2.1.2.1a}{Consultar información y estadísticas turísticas} con la información obtenida.
		
		\UCpaso [\UCactor] Visualiza la información mostrada en pantalla. \refTray{A} \refTray{B} 
	\end{UCtrayectoria}

	\begin{UCtrayectoriaA}[Fin del caso de uso]{A}{Cuando el turista requiere consultar el mapa para ver dónde se encuentra el servicio turístico.}
		
		\UCpaso [\UCactor] Solicita consultar el mapa para ver en dónde se encuentra el servicio turístico seleccionado, tocando el botón \IUbutton{Mapa} en la pantalla \IUref{SE-IU2.1.2.1a}{Consultar información y estadísticas turísticas}.
		
		\UCpaso Obtiene la localización del servicio turístico. \refErr{Uno}
		
		\UCpaso Muestra la pantalla \IUref{SE-IU2.1.2.1b}{Mapa} con la localización obtenida.
		
	\end{UCtrayectoriaA}

	\begin{UCtrayectoriaA}[Fin del caso de uso]{B}{Cuando el turista requiere registrar un comentario para el servicio turístico.}
		
		\UCpaso [\UCactor] Solicita registrar un comentario al servicio turístico tocando el botón \IUbutton{Comentar} en la pantalla \IUref{SE-IU2.1.2.1a}{Consultar información y estadísticas turísticas}.
		
		\UCpaso Verifica que haya transcurrido el tiempo requerido para registrar comentario, con base en la regla \cdtIdRef{BR-003}{Tiempo transcurrido para registrar comentario}. \refErr{Dos}
		
		\UCpaso \label{SE-CU2.1.2.1:EjecutaCaso}Ejecuta el caso de uso \cdtIdRef{SE-CU2.1.2.1.1}{Registrar Comentario}
		
	\end{UCtrayectoriaA}

	\subsection{Puntos de extensión}
	
	\UCExtenssionPoint{El turista requiere registrar un comentario al servicio turístico.}{En el paso \ref{SE-CU2.1.2.1:EjecutaCaso} de la trayectoria alterna \textbf{B}}{\cdtIdRef{SE-CU2.1.2.1.1}{Registrar Comentario.}}